也許 聞一多

也許你真是哭得太累，

也許，也許你要睡一睡，

那麼叫夜鷹不要咳嗽，

蛙不要號，蝙蝠不要飛；

不許陽光撥你的眼簾，

不許清風刷上你的眉，

無論誰都不能驚醒你，

撐一傘松陰庇護你睡；

也許你聽這蚯蚓翻泥，

聽這小草的根鬚吸水，

也許你聽這般的音樂，

比那咒罵的人聲更美；

那麼你先把眼皮閉緊，

我就讓你睡，我讓你睡，

我把黃土輕輕蓋著你，

我叫紙錢兒緩緩的飛。